



next →
← prev

Python MCQ (Multi Choice Questions)
1) What is the maximum possible length of an identifier?

16
32
64
None of these above

Show Answer
Workspace


Answer: (d) None of these above
Explanation: The maximum possible length of an identifier is not defined in the python language. It can be of any number.


2) Who developed the Python language?

Zim Den
Guido van Rossum
Niene Stom
Wick van Rossum

Show Answer
Workspace


Answer: (b) Guido van Rossum
Explanation: Python language was developed by Guido van Rossum in the Netherlands.


3) In which year was the Python language developed?

1995
1972
1981
1989

Show Answer
Workspace


Answer: (d) 1989
Explanation: Python language was developed by Guido van Rossum in 1989.


4) In which language is Python written?

English
PHP
C
All of the above

Show Answer
Workspace


Answer: (b) C
Explanation: Python is written in C programming language, and it is also called CPython.


5) Which one of the following is the correct extension of the Python file?

.py
.python
.p
None of these

Show Answer
Workspace


Answer: (a) .py
Explanation: ".py" is the correct extension of the Python file. 


6) In which year was the Python 3.0 version developed?

2008
2000
2010
2005

Show Answer
Workspace


Answer: (a) 2008
Explanation: Python 3.0 version was developed on December 3, 2008.


7) What do we use to define a block of code in Python language?

Key
Brackets
Indentation
None of these

Show Answer
Workspace


Answer: (c) Indentation
Explanation: Python uses indentation to define blocks of code. Indentations are simply spaces or tabs used as an indicator that is part of the indent code child. As used in curly braces C, C++, and Java.


8) Which character is used in Python to make a single line comment?

/
//
#
!

Show Answer
Workspace


Answer: (c) #
Explanation: "#" character is used in Python to make a single-line comment.


9) Which of the following statements is correct regarding the object-oriented programming concept in Python?

Classes are real-world entities while objects are not real
Objects are real-world entities while classes are not real
Both objects and classes are real-world entities
All of the above

Show Answer
Workspace


Answer: (b) Objects are real-world entities while classes are not real
Explanation: None


10) Which of the following statements is correct in this python code?

class Name:
	def __init__(javatpoint):
		javatpoint = java
name1=Name("ABC")
name2=name1


It will throw the error as multiple references to the same object is not possible
id(name1) and id(name2) will have same value
Both name1 and name2 will have reference to two different objects of class Name
All of the above

Show Answer
Workspace


Answer: (b) id(name1) and id(name2) will have same value
Explanation: "name1" and "name2" refer to the same object, so id(name1) and id(name2) will have the same value.


11) What is the method inside the class in python language?

Object
Function
Attribute
Argument

Show Answer
Workspace


Answer: (b) Function
Explanation: Function is also known as the method.


12) Which of the following declarations is incorrect?

_x = 2
__x = 3
__xyz__ = 5
None of these

Show Answer
Workspace


Answer: (d) None of these
Explanation: All declarations will execute successfully but at the expense of low readability.


13) Why does the name of local variables start with an underscore discouraged?

To identify the variable
It confuses the interpreter
It indicates a private variable of a class
None of these

Show Answer
Workspace


Answer: (c) It indicates a private variable of a class
Explanation: Since there is no concept of private variables in Python language, the major underscore is used to denote variables that cannot be accessed from outside the class.


14) Which of the following is not a keyword in Python language?

val
raise
try
with

Show Answer
Workspace


Answer: (a) val
Explanation: "val" is not a keyword in python language.


15) Which of the following statements is correct for variable names in Python language?

All variable names must begin with an underscore.
Unlimited length
The variable name length is a maximum of 2.
All of the above

Show Answer
Workspace


Answer: (b) Unlimited length
Explanation: None


16) Which of the following declarations is incorrect in python language?

xyzp = 5,000,000
x y z p = 5000 6000 7000 8000
x,y,z,p = 5000, 6000, 7000, 8000
x_y_z_p = 5,000,000

Show Answer
Workspace


Answer: (b) x y z p = 5000 6000 7000 8000
Explanation: Spaces are not allowed in variable names.


17) Which of the following words cannot be a variable in python language?

_val
val
try
_try_

Show Answer
Workspace


Answer: (c) try
Explanation: "try" is a keyword.


18) Which of the following operators is the correct option for power(ab)?

a ^ b
a**b
a ^ ^ b
a ^ * b

Show Answer
Workspace


Answer: (b) a**b
Explanation: The power operator in python is a**b, i.e., 2**3=8.


19) Which of the following precedence order is correct in Python?

Parentheses, Exponential, Multiplication, Division, Addition, Subtraction
Multiplication, Division, Addition, Subtraction, Parentheses, Exponential
Division, Multiplication, Addition, Subtraction, Parentheses, Exponential
Exponential, Parentheses, Multiplication, Division, Addition, Subtraction

Show Answer
Workspace


Answer: (a) Parentheses, Exponential, Multiplication, Division, Addition, Subtraction
Explanation: PEMDAS (similar to BODMAS).


20) Which one of the following has the same precedence level?

Division, Power, Multiplication, Addition and Subtraction
Division and Multiplication
Subtraction and Division
Power and Division

Show Answer
Workspace


Answer: (b) Division and Multiplication
Explanation: None


21) Which one of the following has the highest precedence in the expression?

Division
Subtraction
Power
Parentheses

Show Answer
Workspace


Answer: (d) Parentheses
Explanation: PEMDAS (similar to BODMAS).


22) Which of the following functions is a built-in function in python language?

val()
print()
print()
None of these

Show Answer
Workspace


Answer: (b) print()
Explanation: The print() function is a built-in function in python language that prints a value directly to the system.


23) Study the following function:

round(4.576)

What will be the output of this function?

4
5
576
5

Show Answer
Workspace


Answer: (d) 5
Explanation: The round function is a built-in function in the Python language that round-off the value (like 3.85 is 4), so the output of this function will be 5.


24) Which of the following is correctly evaluated for this function?

pow(x,y,z)


(x**y) / z
(x / y) * z
(x**y) % z
(x / y) / z

Show Answer
Workspace


Answer: (c) (x**y) % z
Explanation: None


25) Study the following function:

all([2,4,0,6])

What will be the output of this function?

False
True
0
Invalid code

Show Answer
Workspace


Answer: (a) False
Explanation: If any element is zero, it returns a false value, and if all elements are non-zero, it returns a true value. Hence, the output of this "all([2,4,0,6])" function will be false.


26) Study the following program:

x = 1
while True:
    if x % 5 = = 0:
        break
    print(x) 
    x + = 1

What will be the output of this code?

error
2 1
0 3 1
None of these

Show Answer
Workspace


Answer: (a) error
Explanation: Syntax error, there should not be a space between + and =.


27) Which one of the following syntaxes is the correct syntax to read from a simple text file stored in ''d:\java.txt''?

Infile = open(''d:\\java.txt'', ''r'')
Infile = open(file=''d:\\\java.txt'', ''r'')
Infile = open(''d:\java.txt'',''r'')
Infile = open.file(''d:\\java.txt'',''r'')

Show Answer
Workspace


Answer: (a) Infile = open(''c:\\scores.txt'', ''r'')
Explanation: None


28) Study the following code:

x = ['XX', 'YY']
for i in a:
    i.lower()
print(a)

What will be the output of this program?

['XX', 'YY']
['xx', 'yy']
[XX, yy]
None of these

Show Answer
Workspace


Answer: (a) ['XX', 'YY']
Explanation: None


29) Study the following function:

import math
abs(math.sqrt(36))

What will be the output of this code?

Error
-6
6
6.0

Show Answer
Workspace


Answer: (d) 6.0
Explanation: This function prints the square of the value. 


30) Study the following function:

any([5>8, 6>3, 3>1])

What will be the output of this code?

False
Ture
Invalid code
None of these

Show Answer
Workspace


Answer: (b) True
Explanation: None


31) Study the following statement:

>>>"a"+"bc"

What will be the output of this statement?

a+bc
abc
a bc
a

Show Answer
Workspace


Answer: (b) abc
Explanation: In Python, the "+" operator acts as a concatenation operator between two strings. 


32) Study the following code:

>>>"javatpoint"[5:]

What will be the output of this code?

javatpoint
java
point
None of these

Show Answer
Workspace


Answer: (c) point
Explanation: Slice operation is performed on the string.


33) The output to execute string.ascii_letters can also be obtained from:?

character
ascii_lowercase_string.digits
lowercase_string.upercase
ascii_lowercase+string.ascii_upercase

Show Answer
Workspace


Answer: (d) string.ascii_lowercase+string.ascii_upercase
Explanation: None


34) Study the following statements: 

>>> str1 = "javat"
>>> str2 = ":"
>>> str3 = "point"
>>> str1[-1:]

What will be the output of this statement?

t
j
point
java

Show Answer
Workspace


Answer: (a) t
Explanation: The correct output of this program is "t" because -1 corresponds to the last index.


35) Study the following code:

>>> print (r"\njavat\npoint")

What will be the output of this statement?

javapoint
java point
\njavat\npoint
Print the letter r and then javat and then point

Show Answer
Workspace


Answer: (c) \njavat\npoint
Explanation: None


36) Study the following statements: 

>>> print(0xA + 0xB + 0xC)

What will be the output of this statement?

33
63
0xA + 0xB + 0xC
None of these

Show Answer
Workspace


Answer: (a) 33
Explanation: A, B and C are hexadecimal integers with values 10, 11 and 12 respectively, so the sum of A, B and C is 33.


37) Study the following program:

class book:
    def __init__(a, b):
        a.o1 = b
 
class child(book):
    def __init__(a, b):
        a.o2 = b
 
obj = page(32)
print "%d %d" % (obj.o1, obj.o2)

Which of the following is the correct output of this program? 

32
32 32
32 None
Error is generated

Show Answer
Workspace


Answer: (d) Error is generated
Explanation: Error is generated because self.o1 was never created.


38) Study the following program:

class Std_Name:	
    def __init__(self, Std_firstName, Std_Phn, Std_lastName):
        self.Std_firstName = Std_firstName
        self. Std_Phn = Std_Phn
        self. Std_lastName = Std_lastName
 
Std_firstName = "Wick"
name = Std_Name(Std_firstName, 'F', "Bob")
Std_firstName = "Ann"
name.lastName = "Nick"
print(name.Std_firstName, name.Std_lastName)

What will be the output of this statement?

Ann Bob
Ann Nick
Wick Bob
Wick Nick

Show Answer
Workspace


Answer: (d) Wick Nick
Explanation: None


39) Study the following statements:

>>> print(ord('h') - ord('z'))

What will be the output of this statement?

18
-18
17
-17

Show Answer
Workspace


Answer: (b) -18
Explanation: ASCII value of h is less than the z. Hence the output of this code is 104-122, which is equal to -18.


40) Study the following program: 

x = ['xy', 'yz']
for i in a:
    i.upper()
print(a)

Which of the following is correct output of this program?

['xy', 'yz']
['XY', 'YZ']
[None, None]
None of these

Show Answer
Workspace


Answer: (a) ['xy', 'yz']
Explanation: None


41) Study the following program: 

i = 1:
while True:
    if i%3 == 0:
        break
    print(i)

Which of the following is the correct output of this program?

1 2 3
3 2 1
1 2
Invalid syntax

Show Answer
Workspace


Answer: (d) Invalid syntax
Explanation: Invalid syntax, because this declaration (i = 1:) is wrong.


42) Study the following program:

a = 1
while True:
    if a % 7 = = 0:
        break
    print(a)
    a += 1

Which of the following is correct output of this program?

1 2 3 4 5
1 2 3 4 5 6
1 2 3 4 5 6 7
Invalid syntax

Show Answer
Workspace


Answer: (b) 1 2 3 4 5 6
Explanation: None


43) Study the following program:

i = 0
while i < 5:
    print(i)
    i += 1
    if i == 3:
        break
else:
    print(0)

What will be the output of this statement?

1 2 3
0 1 2 3
0 1 2
3 2 1

Show Answer
Workspace


Answer: (c) 0 1 2
Explanation: None


44) Study the following program:

i = 0
while i < 3:
    print(i)
    i += 1
else:
    print(0)

What will be the output of this statement?

0 1
0 1 2
0 1 2 0
0 1 2 3

Show Answer
Workspace


Answer: (c) 0 1 2 0
Explanation: None


45) Study the following program: 

z = "xyz"
j = "j"
while j in z:
    print(j, end=" ")

What will be the output of this statement?

xyz
No output
x y z
j j j j j j j..

Show Answer
Workspace


Answer: (b) No output
Explanation: "j" is not in "xyz".


46) Study the following program: 

x = 'pqrs'
for i in range(len(x)):
    x[i].upper()
print (x)

Which of the following is the correct output of this program?

PQRS
pqrs
qrs
None of these

Show Answer
Workspace


Answer: (b) pqrs
Explanation: None


47) Study the following program: 

d = {0: 'a', 1: 'b', 2: 'c'}
for i in d:
    print(i)

What will be the output of this statement?

a b c
0 1 2
0 a   1 b   2 c
None of these above

Show Answer
Workspace


Answer: (b) 0 1 2
Explanation: None


48) Study the following program: 

d = {0, 1, 2}
for x in d:
    print(x)

What will be the output of this statement?

{0, 1, 2} {0, 1, 2} {0, 1, 2}
0 1 2
Syntax_Error
None of these above

Show Answer
Workspace


Answer: (b) 0 1 2
Explanation: None


49) Which of the following option is not a core data type in the python language?

Dictionary
Lists
Class
All of the above

Show Answer
Workspace


Answer: (c) Class
Explanation: Class is not a core data type because it is a user-defined data type. 


50) What error will occur when you execute the following code?

MANGO = APPLE


NameError
SyntaxError
TypeError
ValueError

Show Answer
Workspace


Answer: (a) NamaError
Explanation: Mango is not defined hence the name error.


51) Study the following program: 

def example(a):
    a = a + '1'
     a = a*1
    return a
>>>example("javatpoint")

What will be the output of this statement?

hello2hello2
hello2
Cannot perform mathematical operation on strings
indentationError

Show Answer
Workspace


Answer: (d) indentationError
Explanation: None


52) Which of the following data types is shown below?

L = [2, 54, 'javatpoint', 5]

What will be the output of this statement?

Dictionary
Tuple
List
Stack

Show Answer
Workspace


Answer: (c) List
Explanation: Any value can be stored in the list data type.


53) What happens when '2' == 2 is executed?

False
Ture
ValueError occurs
TypeError occurs

Show Answer
Workspace


Answer: (a) False
Explanation: It only evaluates to false.


54) Study the following program: 

try:
    if '2' != 2:
        raise "JavaTpoint"
    else:
        print("JavaTpoint has not exist")
except "JavaTpoint":
    print ("JavaTpoint has exist")

What will be the output of this statement?

invalid code
JavaTpoint has not exist
JavaTpoint has exist
none of these above

Show Answer
Workspace


Answer: (a) invalid code 
Explanation: A new exception class must inherit from a BaseException, and there is no such inheritance here.


55) Study the following statement

z = {"x":0, "y":1}

Which of the following is the correct statement?

x dictionary z is created
x and y are the keys of dictionary z
0 and 1 are the values of dictionary z
All of the above

Show Answer
Workspace


Answer: (d) All of the above
Explanation: All of the above statements is correct regarding Python code.



Next TopicPython MCQ Part 2




← prev
next →




